日媒：日本政府斥資50億港元 助日企把生產線撤出中國 向世界工廠說再見

日媒指日本政府補貼口罩和酒精消毒液企業由中國遷回日本

日本傳媒報道，日本政府將斥資700億日元，折合約50億港元，補貼在中國設廠的口罩和酒精消毒液企業，鼓勵廠商遷回日本國內或東南亞，以分散防疫相關產品的生產點及強化供應鏈。

報道指，疫情突顯生產點集中在特定國家的風險，日本政府決定補助廠商將工廠遷出中國。

原文網址：

Goodbye HK, Hello UK

真係有日本廠攞政府資助撤離中國㗎？
之前日本首相話用二千億日元資助日本企業搬離中國（"China Exit" Project），初頭以為無乜日本公司會捨得同世界工廠講拜拜，點知真係有㗎，仲有87間攞咗七百億起程添。
包括Hoya光學、住友橡膠、信越化工、Iris、Sharp、Shionogi（製藥）、Terumo（醫療設備）...好大嘅膽！
#係咪Brexit個朋友Chexit
報導：

《Nikkei Asian Review》
Japan reveals 87 projects eligible for 'China exit' subsidies

Made in Japan

香港獨立 唯一出路

咁就好喇 以後會多好多made in japan貨用

俾人錢入錢叫人去東南亞都唔好留係中國

好野真係有行動
希望快D搬

而家made in china已經唔係好平
除左供應比大陸市場果d之外
都唔係好make sense擺響大陸生產

靜d啦

雖然肯定會貴過以前，但Made in Japan 點都會令人有信心啲。
Sony 有冇跟隊？